Apunte labur batxuk Flask-i buruz. Informazio guztia hemendik pasatuko dugu.

    https://flask.palletsprojects.com/en/2.0.x/quickstart/#a-minimal-application

Lehenengo eta behin honakoa egin behar dugu gure aplikazioan run egiteko.

    $env:FLASK_APP = 'app.py'
    flask run --host=0.0.0.0 --port=80

Aldiz, agian interesatzen zaigu DEVELOPMENTERA pasatzea,

    $env:FLASK_ENV = "development"
    flask run

Orain beste aimnat gai aztertuko ditugu:

~~ HTML Escaping
Erabiltzaileak alanola balioak heman ahal ditugu HTML bidez. <name> aldagai bat jaso eta view funtziora pasten dio. Formato hau daukagu:

    from markupsafe import escape

    @app.route("/<name>")
    def hello(name):
        return f"Hello, {escape(name)}!"

~~ Routing
Web orriak hainbat orrialde ezberdin eduki ahal ditu, hauek sortzeko nahitaez route ezberdinak erabili behar ditugu. Ahal bada erregela
memoteknikoak erabili hal ditugu, erruta bakoitzerako izen esanguratzu bat erabiliz. Formato hau daukagu:

    @app.route('/')                             ->  Hau da gure indexa, utomatikoki '/'-era baikoaz
    def index():
        return 'Index Page'

    @app.route('/hello')
    def hello():
        return 'Hello, World'

Honekin URL-aren zatiak dinamikoak egin ahal ditugu  rule (erregela) ezberdinak jarriz funtzio batean.

~~ Variable Rules
Aldagaiak erabili ahal ditgu gure funtzioetan, hauek erakusteko ondoren ala erabiltzeko halanola. Adibidez:

    from markupsafe import escape

    @app.route('/user/<username>')
    def show_user_profile(username):
        # show the user profile for that user
        return f'User {escape(username)}'

    @app.route('/post/<int:post_id>')
    def show_post(post_id):
        # show the post with the given id, the id is an integer
        return f'Post {post_id}'

    @app.route('/path/<path:subpath>')
    def show_subpath(subpath):
        # show the subpath after /path/
        return f'Subpath {escape(subpath)}'

Beraz, hau oso erabilgarria da jasotako informazioa erakusteko. gainera, hainbatdatu mota erakutsi ahal ditugu:

    string,int,float,path (like string but with slashes '/'),uuid (accepted UUID strings)

~~ Unique URLs/Redirection Behavior
Gertatu daiteke ez edukitzea berezko @app.route('/'), hortaz, gure interpreteak '/rout_name/' daukanera eramango gaitu automatikoki. Beraz, honakoa dibidean:

    @app.route('/projects/')                    -> Hona eramango gaitu automatikoki
    def projects():
        return 'The project page'

    @app.route('/about/<question_reference>')   -> <question_reference> hartuko du url-aren helbide 'pertsonalizatua' sortzeko hau aldagai bat moduan hartuz
    def about(question_reference):
        return 'The about page'

~~ URL Building
Honek ahalbidetzen digu zuznean url-aren zatiak a lo bestia programatu beharrean bakoitzaren def-ak eginez. Adibide baten biddez ikusi dezakegu nola egin:

Definizio guztiak hartuz:

    from flask import Flask

    @app.rout('/')
    def index():
        return 'index'
    
    @app.route('/login')
    def login():
        return 'login'

Beste aldetik, hau egin genezake:

    from flask import url_for

    with app.test_request_context():
        print(url_for('index'))
        print(url_for('login'))

Beraz, berdina baino trinkoagoa, dena argiago ikusi daiteke gainera.

~~ HTTP Methods
Flask-ek HTTP metodoak erabiltzen ditu datuen transferentzietarako eta emateko.

    https://developer.mozilla.org/es/docs/Web/HTTP/Methods

Metodoak erabiltzeko app.rout()-en sartu behar ditugu, adibide honetan iksuten den bezala:

    from flask import request

    @app.route('/login', methods=['GET', 'POST'])
    def login():
        if request.method == 'POST':
            return do_the_login()
        else:
            return show_the_login_form()

~~ Static Files
Aplikazio weba dinamikoa izan behar bada, static motako fitxategiak hartu behar ditugu. 'static' karpeta sortu eta 'style.css' fitxategia sortu. Ondoren:

    url_for('static',filename = 'style.css')

~~ Rendering Templates
Web orria ondo egiteko, htmkl lengoaian osatutako fitxategiak erabiliko ditugu. Flask-ek 'template' karpetan dauden .html fitxategiak jaso ahal ditu.
Honi buruzko informazioa hemen topatu dezakegu:

    https://flask.palletsprojects.com/en/2.0.x/patterns/templateinheritance/

Gainera, tenplate honi alagai bat pasatu ahal diogu, honek erabili behar badu. Honetarako 'render_tenplate()' metodoa erabiliko dugu. Adibidez:

    from flask import render_template

    @app.route('/hello/')
    @app.route('/hello/<name>')
    def hello(name=None):
        return render_template('hello.html', name=name)

Tenplate-ak maneiatzeko Jinja 2 daukagu bebai:

    https://jinja.palletsprojects.com/en/3.0.x/templates/



~~ Accesing Requested Data
~~ Context Locals
~~ Request Object
~~ File Uploads
~~ Cookies
~~ Redirects and Errors
~~ About Responses
~~ APIs with JSON
~~ Sessions
~~ Message Flashing
~~ Logging
~~ Hooking in WSGI Middleware
~~ Using Flask Extensions

~~ ADIBIDE BAT ~~
    https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-make-a-web-application-using-flask-in-python-3-es

~~ Turbo-Flask ~~
Mensajeak eguneratzeko eta momentuan aurkezteko honakoa erabili dugu

    https://blog.miguelgrinberg.com/post/dynamically-update-your-flask-web-pages-using-turbo-flask